<strings language="DE_DE">
    <string id="0">SPIELEN</string>
    <string id="1">BAUEN</string>
    <string id="2">OPTIONEN</string>
    <string id="3">BEENDEN</string>
    <string id="4">MENÜ</string>
    <string id="5">SPEICHERN</string>
    <string id="10">ENGLISCH</string>
    <string id="11">DEUTSCH</string>
    <string id="12">DEUTSCH EINFACH</string>
    <string id="13">VOLLBILD</string>
    <string id="20">Dies ist eine Sensor-Komponente. Sie misst bestimmte Parameter eines Systems.</string>
    <string id="21">Ein Computer verarbeitet die verschiedenen Sensor-Eingänge, die er empfängt.</string>
    <string id="22">Aktuator-Komponenten führen einen Befehl im Flugzeug aus.</string>
    <string id="23">Abstimmungskomponenten versuchen, einen Konsens aller Signale zu finden. Außer Kontrolle geratene Signale können durch den Einsatz von Abstimmungskomponenten bis zu einem gewissen Grad eliminiert werden.</string>
    <string id="24">Duale Sensoren verhalten sich wie ein internes Duplex-System. Es gibt 2 normale Sensoren, die Daten erzeugen, welche zu einem einzelnen Ausgangswert kompromittiert werden. Duale Sensoren haben eine geringere Ausfallwahrscheinlichkeit.</string>
    <string id="25">Dies ist eine Sensor-Komponente aus einer anderen Produktion.</string>
    <string id="26">Ein Computer von CPUCompany.</string>
    <string id="27">Aktuator hergestellt von ACTive.</string>
    <string id="30">ÜBERPRÜFEN</string>
    <string id="49">INFORMATIONEN</string>
    <string id="50">ZIEL</string>
    <string id="51">Sicherheitsanforderung:</string>
    <string id="52">Minimale Aktuatoren:</string>
    <string id="53">Korrekte Eingaben:</string>
    <string id="54">Ausfallquote:</string>
    <string id="55">Akzeptierte OOC:</string>
    <string id="56">X-Größe des Rasters:</string>
    <string id="57">Y-Größe des Rasters:</string>
    <string id="58">NOCH EINMAL VERSUCHEN</string>
    <string id="59">PUNKTESTAND SPEICHERN</string>
    <string id="60">ZURÜCK</string>
    <string id="61">PUNKTESTAND</string>
    <string id="62">WEITER</string>
    <string id="63">Ziel</string>
    <string id="64">Passiver Fehler</string>
    <string id="65">Out of Control Fehler</string>
    <string id="66">SENSOR</string>
    <string id="67">AKTUATOR</string>
    <string id="68">COMPUTER</string>
    <string id="69">VOTER</string>
    <string id="70">KABEL</string>
    <string id="800">Hallo Tina, ich bin Ingo Ingenieur und werde dich durch die grundlegenden Schritte führen! Ich hoffe, du hast Spaß bei der Arbeit mit uns. :)</string>
    <string id="801">Ok, beginnen wir mit einer Karte unserer Fabrik, die ich auf deinem Tablet installiert</string>
    <string id="801">Ok, lass uns mit einer Karte unserer Fabrik beginnen, die ich auf deinem Tablet installiert habe, damit du weißt, wie du navigieren kannst, wenn du nicht weißt, wohin du gehen sollst!</string>
    <string id="802">Gute Frage! Du kannst es öffnen, indem du auf dieses Symbol klickst...</string>
    <string id="803">Nein, du hast nur Zugang zu bestimmten Bereichen! Wenn du deine Arbeit gut machst, wirst du befördert und kannst mehr Bereiche betreten!</string>
    <string id="805">Hi Ingo, schön dich kennenzulernen! Ja, lass uns anfangen, ich freue mich, hier zu sein! :)</string>
    <string id="806">Okay, aber wie öffne ich die Karte?</string>
    <string id="807">Klingt gut. Kann ich überall hingehen?</string>
    <string id="808">In Ordnung, legen wir los!</string>
    <string id="900">Es fehlen einige Kabel, die wir reparieren müssen. Ich denke, ich könnte sie einfach aus meinem Bauplan nehmen und aufstellen.</string>
    <string id="901">Richtig, du hast es verstanden, Tina! Sobald du die Kabel eingerichtet hast, kannst du dein System mit dieser Schaltfläche auf deinem Telefon überprüfen.</string>
    <string id="902">Auf deinem Telefon findest du auch Informationen zu den Systemanforderungen. Du kannst die Anzahl der Aktuatoren sehen, die korrekt funktionieren müssen...</string>
    <string id="903">... sowie die Sicherheitskategorisierung. Für weitere Informationen zu diesem Thema gehe zu Level 0!</string>
    <string id="904">Im Allgemeinen müssen Systeme so eingerichtet werden, dass 2 Arten von Fehlern nur mit einer bestimmten Wahrscheinlichkeit auftreten.</string>
    <string id="905">Die 2 Typen sind: Passive Fehler - das sind Fehler, die vom System erkannt werden...</string>
    <string id="906">... und Out of Control Fehler, die nicht erkannt werden und zu Fehlfunktionen von Komponenten führen können.</string>
    <string id="907">Dein Ziel sollte immer sein, beide Fehlerarten zu minimieren. Wenn du Informationen über irgendetwas möchtest, gibt es auch eine App dafür auf deinem Telefon.</string>
    <string id="1000">Beispiel-Duplex-System mit zwei Sensoren, zwei CPUs und einem Aktuator.</string>
    <string id="10000">Tutorial 1: Kabel verbinden</string>
    <string id="10001">Willkommen im Spiel. In dieser Tutorial-Reihe lernst du alle Grundlagen, die du benötigst, um deine eigenen Systeme zu implementieren.</string>
    <string id="10002">Dir wird ein Spielfeld präsentiert, auf dem Komponenten mit Kabeln verbunden werden müssen.</string>
    <string id="10003">Klicke ein Kabel aus der unteren Leiste und ziehe es zwischen die Komponenten.</string>
    <string id="10004">Wenn es richtig verbunden ist, leuchtet die Komponente jetzt grün auf.</string>
    <string id="20000">Tutorial 2: Kabel verbinden</string>
    <string id="20001">Willkommen im zweiten Tutorial. Hier lernst du, wie du komplexere Kabelverbindungen herstellen kannst.</string>
    <string id="20002">In manchen Fällen musst du mehrere Kabel verwenden, um eine Verbindung herzustellen.</string>
    <string id="20003">Um dies zu tun, klicke ein Kabel aus der unteren Leiste und ziehe es zwischen die Komponenten, die du verbinden möchtest.</string>
    <string id="20004">Wenn das erste Kabel platziert ist, klicke auf ein weiteres Kabel in der unteren Leiste und ziehe es, um es mit dem ersten Kabel zu verbinden.</string>
    <string id="20005">Du kannst so viele Kabel wie nötig verbinden, um eine Verbindung herzustellen. Achte darauf, dass alle Komponenten grün aufleuchten, wenn die Verbindung korrekt ist.</string>
    <string id="30000">Tutorial 3: Fehlerbehebung</string>
    <string id="30001">In diesem Tutorial lernst du, wie du Fehler in deinem System identifizieren und beheben kannst.</string>
    <string id="30002">Manchmal treten Fehler auf, die verhindern, dass dein System richtig funktioniert. Du musst diese Fehler erkennen und beheben, um erfolgreich zu sein.</string>
    <string id="30003">Um einen Fehler zu finden, überprüfe die Verbindungen zwischen den Komponenten und stelle sicher, dass alle Kabel richtig platziert sind.</string>
    <string id="30004">Wenn du einen Fehler entdeckst, klicke auf das fehlerhafte Kabel, um es zu entfernen, und ersetze es durch ein neues Kabel aus der unteren Leiste.</string>
    <string id="30005">Wenn du den Fehler behoben hast und alle Komponenten grün aufleuchten, ist dein System wieder funktionsfähig.</string>
    <string id="40000">Tutorial 4: Systemoptimierung</string>
    <string id="40001">In diesem Tutorial lernst du, wie du dein System optimieren kannst, um die bestmögliche Leistung zu erzielen.</string>
    <string id="40002">Es gibt verschiedene Möglichkeiten, dein System zu optimieren, wie zum Beispiel das Hinzufügen oder Entfernen von Komponenten, das Verändern der Verbindungen oder das Aktualisieren von Software.</string>
    <string id="40003">Um eine Optimierung durchzuführen, wähle eine Komponente oder Verbindung aus und klicke auf die entsprechende Schaltfläche in der unteren Leiste.</string>
    <string id="40004">Achte darauf, dass du nach jeder Optimierung die Leistung deines Systems überprüfst, um sicherzustellen, dass es weiterhin korrekt funktioniert.</string>
    <string id="40005">Durch kontinuierliche Optimierung kannst du die Effizienz und Leistung deines Systems maximieren und so erfolgreichere Projekte erstellen.</string>
    <string id="50000">Tutorial 5: Komponenten entfernen und ersetzen</string>
    <string id="50001">In diesem Tutorial lernst du, wie du falsch platzierte Komponenten entfernen oder ersetzen kannst.</string>
    <string id="50002">Manchmal kann es passieren, dass eine Komponente falsch platziert wurde oder nicht mehr benötigt wird. In solchen Fällen musst du sie entfernen oder ersetzen.</string>
    <string id="50003">Um eine Komponente zu entfernen, klicke mit der rechten Maustaste darauf oder wähle die gewünschte Komponente aus und klicke auf das Entfernen-Symbol in der unteren Leiste.</string>
    <string id="50004">Um eine Komponente direkt zu ersetzen, ziehe die korrekte Komponente aus der unteren Leiste und platziere sie auf dem gleichen Feld wie die falsche Komponente.</string>
    <string id="50005">Vergewissere dich, dass alle Verbindungen nach dem Entfernen oder Ersetzen einer Komponente korrekt sind und alle Komponenten grün aufleuchten.</string>
    <string id="60000">Duplex-System 1</string>
    <string id="60001">Das gegebene System ist nicht sicher genug und könnte aufgrund übermüdeter Flugbesatzungen zu schwerwiegenden Vorfällen führen.</string>
    <string id="60002">Versuche, dieses System so zu verbessern, dass die wichtigsten Sicherheitsbedingungen für den Aktuator erfüllt sind.</string>
    <string id="70000">Mehrere Aktuatoren</string>
    <string id="70001">Du hast zwei Sensoren und zwei Aktuatoren, die mit einer gefährlichen Sicherheitsanforderung korrekt funktionieren müssen.</string>
    <string id="70002">Kein Aktuator sollte in diesem Szenario ausfallen, das heißt, es sollten keine fehlerhaften Signale empfangen werden. Aktuatoren selbst sind in diesem Szenario ausfallsicher.</string>
    <string id="80000">Duplex-System 2</string>
    <string id="80001">In diesem Szenario hast du zwei Sensoren und einen Aktuator. Computer und Aktuatoren sind ausfallsicher, das bedeutet, sie versagen nur, wenn ihnen zu viele fehlerhafte Signale zugeführt werden.</string>
    <string id="90000">Triplex-System</string>
    <string id="90001">Du hast einen Sensor, der mindestens zwei korrekte Eingänge benötigt, um richtig zu funktionieren. Finde eine Lösung, die dieses Problem löst!</string>
    <string id="100000">Duplex-Sensoren</string>
    <string id="100001">Es gibt mehrere Möglichkeiten, dieses Level zu lösen. Versuche, die effizienteste Lösung zu finden, die dir die höchste Punktzahl einbringt!</string>
    <string id="110000">Falsche Sensoren</string>
    <string id="110001">Ein Pilot hat dir berichtet, dass einige Sensoren ein merkwürdiges Verhalten zeigen, obwohl sie immer noch die gleichen Werte anzeigen. Du hast bereits alle Kabel entfernt, vielleicht möchtest du nun den Sensor selbst überprüfen.</string>
    <string id="110002">Manchmal kann es passieren, dass Sensoren desselben Designs denselben Fehler haben, unabhängig voneinander. Dies wird als Common-Mode Failure (CMF) bezeichnet.</string>
    <string id="120000">Hydraulikleck</string>
    <string id="120001">Aufgrund eines Hydrauliklecks waren einige Komponenten längere Zeit im Öl.</string>
    <string id="120002">Ähnliche Komponenten, die aufgrund derselben Ursache, in diesem Fall das Öl, das die Komponenten zerstört hat, ausfallen, haben einen sogenannten Common-Cause Failure (CCF).</string>
    <string id="120003">Diese Art von Ausfall kann behoben werden, indem eine separate Leitung hinzugefügt wird, die außerhalb der Hydraulikölleitungen verläuft.</string>
    <string id="130000">3 Aktuatoren</string>
    <string id="130001">In diesem Szenario hast du 3 Aktuatoren, von denen mindestens einer unter den gegebenen Umständen korrekt arbeiten muss.</string>
    <string id="140000">Außer Kontrolle</string>
    <string id="140001">Out of Control Fehler sind Systemfehler, die unerkannt bleiben und aufgrund dieses Verhaltens andere Komponenten beeinflussen.</string>
    <string id="140002">Normalerweise haben Komponenten eine integrierte Fehlererkennung, diese ist jedoch nicht immer zu 100% genau.</string>
    <string id="140003">Du kannst die Fehlererkennungsrate der Komponenten in der Tooltip-App unten sehen. Dies zeigt, wie gut jede Komponente Fehler auf einer Skala von 0 bis 1 erkennen kann.</string>
    <string id="140004">Versuche, das gleiche System wie zuvor zu implementieren, diesmal müssen jedoch einige Außer-Kontrolle-Ausfälle verhindert werden.</string>
    <string id="150000">Voting-Triplex</string>
    <string id="150001">Hier musst du möglicherweise das System abstimmen. Verbinde 3 Sensoren mit 2 Aktuatoren. Finde einen Weg, um die Anforderungen zu erfüllen.</string>
    <string id="160000">Quadruplex</string>
    <string id="160001">Dies ist das letzte Level. Mit all dem Wissen, das du jetzt hast, versuche, ein System zu bauen, das alle 4 Sensoren mit den 4 Aktuatoren verbindet. Du musst alle möglichen Fehlerarten berücksichtigen und sicherstellen, dass dein System effizient und zuverlässig ist.</string>
    <string id="170000">Duplex System 3</string>
    <string id="170001">Ähnlich in wie in den letzten Leveln, versuche die Aktuatoren und Sensoren laut den Vorschriften zu verbinden.</string>
</strings>
