<strings language="DE_SIMPLE">
    <string id="0">SPIELEN</string>
    <string id="1">BAUEN</string>
    <string id="2">OPTIONEN</string>
    <string id="3">BEENDEN</string>
    <string id="4">MENÜ</string>
    <string id="5">SPEICHERN</string>
    <string id="10">ENGLISCH</string>
    <string id="11">DEUTSCH</string>
    <string id="12">DEUTSCH EINFACH</string>
    <string id="13">VOLLBILD</string>
    <string id="20">Das ist ein Sensor. Er misst Parameter von einem System.</string>
    <string id="21">Ein Computer verarbeitet Sensoreingänge.</string>
    <string id="22">Aktuatoren führen Befehle auf Flugzeugen aus.</string>
    <string id="23">Voting-Komponenten suchen Konsens. Kontrollverluste werden reduziert.</string>
    <string id="24">Dual-Sensoren haben eine geringere Ausfallwahrscheinlichkeit.</string>
    <string id="25">Das ist ein anderer Sensor.</string>
    <string id="26">Ein Computer von CPUCompany.</string>
    <string id="27">Aktuator von ACTive.</string>
    <string id="30">ÜBERPRÜFEN</string>
    <string id="49">INFORMATION</string>
    <string id="50">ZIEL</string>
    <string id="51">Ausfallwahrscheinlichkeit:</string>
    <string id="52">Mindestanzahl Aktuatoren:</string>
    <string id="53">Korrekte Eingänge:</string>
    <string id="54">Ausfallrate:</string>
    <string id="55">Akzeptierte OOC:</string>
    <string id="56">X-Rastergröße:</string>
    <string id="57">Y-Rastergröße:</string>
    <string id="58">NOCHMAL</string>
    <string id="59">PUNKTE SPEICHERN</string>
    <string id="60">ZURÜCK</string>
    <string id="61">PUNKTE</string>
    <string id="62">WEITER</string>
    <string id="63">Ziel</string>
    <string id="64">Erkannter Fehler</string>
    <string id="65">Unerkannter Fehler</string>
    <string id="66">SENSOR</string>
    <string id="67">AKTUATOR</string>
    <string id="68">COMPUTER</string>
    <string id="69">VOTER</string>
    <string id="70">KABEL</string>
    <string id="71">Highscores</string>
    <string id="72">Basiswert</string>
    <string id="73">Genauigkeitswert</string>
    <string id="74">Komponentenbonus</string>
    <string id="75">Gesamtwertung</string>
    <string id="100">TBD</string>
    <string id="800">Hallo Tina, ich bin Ingo Ingenieur. Lass uns beginnen!</string>
    <string id="801">Hier ist eine Karte unserer Fabrik für dein Tablet.</string>
    <string id="802">Klicke auf dieses Symbol, um die Karte zu öffnen.</string>
    <string id="803">Du hast nur Zugang zu bestimmten Bereichen. Bei guter Arbeit gibt es mehr!</string>
    <string id="805">Hi Ingo, nett dich kennenzulernen! Lass uns anfangen!</string>
    <string id="806">Wie öffne ich die Karte?</string>
    <string id="807">Kann ich überall hingehen?</string>
    <string id="808">Los geht's!</string>
    <string id="900">Fehlende Kabel müssen repariert werden. In meinem Inventar habe ich welche, die ich platzieren kann.</string>
    <string id="901">Richtig, Tina! Verbinde die Kabel und überprüfe das System mit deinem Telefon.</string>
    <string id="902">Auf deinem Telefon findest du Informationen zu Systemanforderungen und Aktuatoren.</string>
    <string id="903">...</string>
    <string id="904">Systeme müssen so aufgebaut sein, dass zwei Fehlerarten nur mit bestimmter Wahrscheinlichkeit auftreten.</string>
    <string id="905">Die zwei Fehlerarten sind: Erkannte Fehler...</string>
    <string id="906">... und Unerkannte Fehler, die bösartig sind und andere Komponenten negativ beeinflussen können.</string>
    <string id="907">Dein Ziel sollte immer sein, beide Fehlerarten zu vermindern. Informationen findest du auf deinem Telefon.</string>
    <string id="1000">Beispiel-Duplex-System mit zwei Sensoren, zwei CPUs und einem Aktuator.</string>
    <string id="10000">Tutorial 1: Kabel verbinden</string>
    <string id="10001">Willkommen im Spiel. Hier lernst du die Grundlagen, um eigene Systeme zu implementieren.</string>
    <string id="10002">Du siehst ein Spielfeld, auf dem Komponenten mit Kabeln verbunden werden müssen.</string>
    <string id="10003">Klicke auf ein Kabel und ziehe es zwischen die Komponenten.</string>
    <string id="10004">Wenn du alles richtig verbunden hast, leuchtet die Komponente grün auf.</string>
    <string id="20000">Tutorial 2: Kabel verbinden</string>
    <string id="20001">Du kannst Kabel auch um Ecken legen. Verbinde die Komponenten mit dem roten Kabel und drehe die Kabelenden mit der rechten und mittleren Maustaste oder den Tasten LB/RB. Tipp: Die Eingänge des Aktuators sind auf der linken Seite.</string>
    <string id="30000">Tutorial 3: Kabel verbinden</string>
    <string id="30001">Es ist auch möglich, verschiedene Komponenten mit einer einzigen anderen Komponente zu verbinden. Verwende die roten und blauen Kabel, um beide Sensoren mit dem Computer zu verbinden. Du kannst die Kabelfarbe mit den Tasten 1-4 oder LB und RB wechseln. Hinweis: 1: rot, 2: blau, 3: grün, 4: gelb</string>
    <string id="40000">Tutorial 4: Komponenten platzieren</string>
    <string id="40001">Nicht nur Kabel, sondern auch neue Komponenten können verwendet werden! Kopiere das Layout der vorherigen Levels mit den zwei Computern und verbinde alle Komponenten.</string>
    <string id="50000">Tutorial 5: Entfernen und Ersetzen</string>
    <string id="50001">Jemand hat versehentlich einen Sensor anstelle eines Computers platziert. Entferne die falsche Komponente mit der rechten Maustaste oder ersetze sie direkt durch die richtige Komponente. Verbinde dann alle Komponenten erneut.</string>
    <string id="60000">Duplex-System 1</string>
    <string id="60001">Das gegebene System ist nicht sicher genug und könnte aufgrund erschöpfter Kabinenbesatzung zu schweren Zwischenfällen führen.</string>
    <string id="60002">Versuche, das System zu verbessern, um die Haupt-Sicherheitsbedingung für den Aktuator zu erfüllen.</string>
    <string id="70000">Mehrere Aktuatoren</string>
    <string id="70001">Du hast zwei Sensoren und zwei Aktuatoren, die korrekt mit einer gefährlichen Sicherheitsanforderung arbeiten müssen.</string>
    <string id="70002">In diesem Szenario sollte kein Aktuator ausfallen, d. h. keine fehlgeschlagenen Signale sollten empfangen werden. Aktuatoren sind in diesem Szenario ausfallsicher.</string>
    <string id="80000">Duplex-System 2</string>
    <string id="80001">In diesem Szenario hast du zwei Sensoren und einen Aktuator. Computer und Aktuatoren sind ausfallsicher, das bedeutet, sie versagen nur bei zu vielen fehlerhaften Signalen.</string>
    <string id="90000">Triplex-System</string>
    <string id="90001">Du bekommst einen Sensor, der mindestens zwei korrekte Eingaben benötigt, um korrekt zu funktionieren. Finde eine Lösung für dieses Problem!</string>
    <string id="100000">Duplex-Sensoren</string>
    <string id="100001">Du hast mehrere Möglichkeiten, diese Ebene zu lösen. Versuche, die effizienteste Lösung zu finden, die dir die höchste Punktzahl einbringt!</string>
    <string id="110000">Falsche Sensoren</string>
    <string id="110001">Ein Pilot hat dir berichtet, dass einige Sensoren ein seltsames Verhalten aufweisen, obwohl sie noch dieselben Werte anzeigen. Du hast bereits alle Kabel entfernt, jetzt solltest du den Sensor selbst überprüfen.</string>
    <string id="110002">Es kann manchmal vorkommen, dass Sensoren desselben Designs den gleichen Fehler haben, unabhängig voneinander. Das nennt man einen gemeinsamen Modusausfall (CMF).</string>
    <string id="120000">Hydraulikleck</string>
    <string id="120001">Aufgrund eines Hydrauliklecks waren einige Komponenten längere Zeit im Öl.</string>
    <string id="120002">Ähnliche Komponenten mit einem Ausfall aufgrund derselben Ursache, in diesem Fall das Öl, das die Komponenten zerstört hat, haben einen sogenannten gemeinsamen Ursachenausfall (CCF).</string>
    <string id="120003">Diese Art von Ausfall kann behoben werden, indem man eine getrennte Leitung hinzufügt, die ausserhalb der Hydraulikölrohre liegt.</string>
    <string id="130000">3 Aktuatoren</string>
    <string id="130001">In diesem Szenario hast du 3 Aktuatoren, von denen mindestens einer unter den gegebenen Umständen korrekt funktionieren muss.</string>
    <string id="140000">Ausser Kontrolle</string>
    <string id="140001">Ausfälle, die unerkannt bleiben können andere Komponenten negativ beeinflussen.</string>
    <string id="140002">Normalerweise haben Komponenten eine integrierte Fehlererkennung, diese ist jedoch möglicherweise nicht immer 100% genau.</string>
    <string id="140003">Du kannst das Fehlererkennungsverhältnis der Komponenten in der Tooltip-App unten sehen. Dies zeigt, wie gut jede Komponente Fehler auf einer Skala von 0 bis 1 erkennen kann.</string>
    <string id="140004">Versuche, dasselbe System wie zuvor zu implementieren, jedoch müssen dieses Mal einige ausser Kontrolle geratene Fehler verhindert werden.</string>
    <string id="150000">Voting-Triplex</string>
    <string id="150001">Hier musst du möglicherweise die Abstimmung im System implementieren. 3 Sensoren müssen mit 2 Aktuatoren verbunden werden. Finde einen Weg, um die Anforderungen zu erfüllen.</string>
    <string id="160000">Quadruplex</string>
    <string id="160001">Dies ist das letzte Level. Versuche mit dem gesamten Wissen, das du jetzt hast, ein System zu entwickeln, das alle 4 Sensoren mit den 4 Aktuatoren verbindet.</string>
    <string id="170000">Duplex-System 3</string>
    <string id="170001">Versuche, ähnlich wie in den vorherigen Levels, die gestiegenen Anforderungen zu erfüllen. Beide Aktuatoren müssen korrekt funktionieren.</string>
</strings>