\addchap*{Selbständigkeitserklärung}

Hiermit versichere ich, dass ich diese Bachelorarbeit / Masterarbeit selbständig mit Unterstützung des Betreuers/ der Betreuer angefertigt und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel verwendet habe. Die Arbeit oder wesentliche Bestandteile davon sind weder an dieser noch an einer anderen Bildungseinrichtung bereits zur Erlangung eines Abschlusses eingereicht worden.

Ich erkläre weiterhin, bei der Erstellung der Arbeit die einschlägigen Bestimmungen zum Urheberschutz fremder Beiträge entsprechend den Regeln guter wissenschaftlicher Praxis\footnote{Nachzulesen in den DFG-Empfehlungen zur "`Sicherung guter wissenschaftlicher Praxis"' bzw. in der Satzung der Universität Stuttgart zur "`Sicherung der Integrität wissenschaftlicher Praxis und zum Umgang mit Fehlerverhalten in der Wissenschaft"'} eingehalten zu haben. Soweit meine Arbeit fremde Beiträge (z.B. Bilder, Zeichnungen , Testpassagen etc.) enthält, habe ich diese Beiträge als solche gekennzeichnet (Zitat, Quellenangaben) und eventuell erforderlich gewordenen Zustimmungen der Urheber zu Nutzung dieser Beiträge in meiner Arbeit eingeholt. Mit ist bekannt, dass ich im Falle einer schuldhaften Verletzung dieser Pflichten die daraus entstehenden Konsequenzen zu tragen habe.

\vspace{2cm}

Stuttgart, den \thedate \hfill \rule{8cm}{0.4pt} \linebreak
\mbox{~} \hfill	\theauthor

\addchap*{Nutzungsrechterklärung}

Hiermit erkläre ich mich damit einverstanden, dass meine Bachelorarbeit / Masterarbeit zum Thema:
\begin{center}
	\textit{\thetitle}
\end{center}
in der Institutsbibliothek des Institutes für Luftfahrtsysteme mit sofortiger Wirkung öffentlich zugänglich aufbewahrt und die Arbeit auf der Institutswebseite sowie im Online-Katalog der Universitätsbibliothek erfasst wird. Letzteres bedeutet eine dauerhafte, weltweite Sichtbarkeit der bibliographischen Daten der Arbeit (Titel, Autor, Erscheinungsjahr, etc.).

Nach Abschluss der Arbeit werde ich zu diesem Zweck meinem Betreuer neben dem Prüfexemplar eine weitere gedruckte sowie eine digitale Fassung übergeben.

Der Universität Stuttgart übertrage ich das Eigentum an diesen zusätzlichen Fassungen und räume dem Institut für Luftfahrtsysteme an dieser Arbeit und an den im Rahmen dieser Arbeit von mir erzeugten Arbeitsergebnissen ein kostenloses, zeitlich und örtlich unbeschränktes, einfaches Nutzungsrecht für Zwecke der Forschung und der Lehre ein. Falls in Zusammenhang mit der Arbeit Nutzungsrechtsvereinbarungen des Instituts mit Dritten bestehen, gelten diese Vereinbarungen auch für die im Rahmen dieser Arbeit entstandenen Arbeitsergebnisse.

\vspace{2cm}

Stuttgart, den \thedate \hfill \rule{8cm}{0.4pt} \linebreak
\mbox{~} \hfill	\theauthor





